\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2.6 cm, right=2.8 cm, top=2.7cm, bottom=3 cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx} % requiere paquete texlive-full
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pgfplots} % llama al paquete tikz
\usepackage[spanish,es-noshorthands]{babel} %elimina conflicto con tikz con las
% comillas latinas <<>>, usar \begin{quoting} como sustituto
\usepackage{tikz-3dplot}
\pagestyle{headings}
\begin{document}



\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfplotsset{width=7cm,compat=1.16}
\begin{axis}[scale=1,
  axis x line=center, axis y line=center,
  xmin=-2, xmax=7, ymin=-1.2, ymax=2,
  xtick={10,20,...,80}, ytick={10,20,...,50},
%  xticklabel=\empty,
%  yticklabel=\empty,
   tick label style={font=\tiny},
  xlabel={$t\:(\mathrm s)$}, ylabel={$\phi\:(\mathrm {Wb})$},
    %xlabel style={below right}, %ylabel style={above left},
    axis line style={-} % ejes  sin flechas
]
\draw(1.57,-0.1)--(1.57,0.1)node at (1.5,-0.4){\scriptsize $\frac{1}{80}$};
\draw(3.14,-0.1)--(3.14,0.1)node at (3.13,-0.4){\scriptsize $\frac{2}{80}$};
\draw(4.71,-0.1)--(4.71,0.1)node at (4.7,-0.4){\scriptsize $\frac{3}{80}$};
\draw(-0.2,1)--(0.2,1)node at (-1,1){\scriptsize $0,002$};
\draw(-0.2,-1)--(0.2,-1)node at (-1.2,-1){\scriptsize $-0,002$};
\addplot[samples=100,domain=0:5.2] {cos(deg(x))};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\vspace{0.3cm}

\begin{tikzpicture}
\pgfplotsset{width=7cm,compat=1.16}
\begin{axis}[scale=1,
  axis x line=center, axis y line=center,
  xmin=-2, xmax=7, ymin=-1.2, ymax=2,
  xtick={10,20,...,80}, ytick={10,20,...,50},
%  xticklabel=\empty,
%  yticklabel=\empty,
   tick label style={font=\tiny},
  xlabel={$t(\mathrm s)$}, ylabel={$\mathcal{E}(\mathrm {Wb})$},
    %xlabel style={below right}, %ylabel style={above left},
    axis line style={-} % ejes  sin flechas
]
\draw(1.57,-0.1)--(1.57,0.1)node at (1.5,-0.4){\scriptsize $\frac{1}{80}$};
\draw(3.14,-0.1)--(3.14,0.1)node at (3.13,-0.4){\scriptsize $\frac{2}{80}$};
\draw(4.71,-0.1)--(4.71,0.1)node at (4.7,-0.4){\scriptsize $\frac{3}{80}$};
\draw(-0.2,1)--(0.2,1)node at (-1,1){\scriptsize $0,08\pi$};
\draw(-0.2,-1)--(0.2,-1)node at (-1.2,-1){\scriptsize $-0,08\pi$};
\addplot[samples=100,domain=0:5.9] {sin(deg(x))};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{}
\label{flujo-t-1}
\end{figure}




\end{document}
